<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Workbook id="MATE-916910c2A1579">
    <META>
        <moduleId value="MATE-916910c2A1579"/>
        <moduleName value="MATE Default Module"/>
        <moduleTitle value=""/>
        <moduleVersion value=""/>
        <bookType value="teaser-article-grouped"/>
        <testItems value="45"/>
        <optionsMode value="statement"/>
        <optionsNums value="5"/>
        <optionsSelect value="1"/><!-- Semantik: single -->
        <evidenceType value="option"/>
        <releaseDate value="2020-01-19 15:21:52 WIB"/>
        <teaserTail value=""/>
        <elmRoles value=""/>
    </META>
    <BookIntro>
        <!-- HTML Contents -->
        <Article>
            <h1>Instruksi Umum</h1>
            <p>
                Pada halaman-halaman berikut ini Anda akan menemukan sejumlah pertanyaan mengenai situasi-situasi manajemen. Tugas Anda adalah untuk menilai situasi tersebut dan memberi respon yang menurut Anda tepat untuk situasi atau pertanyaan tersebut, dengan cara memberikan tanda silang (&#160;X&#160;) di dalam kotak pada lembar jawab yang telah tersedia.
            </p>
            <p>
                Anda dapat menggunakan kertas buram untuk membuat catatan, menghitung maupun memperkirakan jawaban yang akan Anda berikan. Jika Anda ingin mengubah jawaban, coretlah dengan tanda dua garis sejajar horisontal (&#160;=&#160;) pada kotak yang berisi jawaban yang ingin diubah sehingga menjadi tanda silang yang dicoret (&#160;X&#160;), kemudian tandai jawaban baru dengan tanda silang (&#160;X&#160;). Apabila Anda ingin kembali ke jawaban yang pernah dibatalkan, tandai dengan melingkari. Contoh:
            </p>
            <figure><img src=""/></figure>
            <p>
                Jika Anda punya pertanyaan, ajukanlah sekarang. Pastikan bahwa Anda sudah memahami instruksi yang ada pada saat mulai mengerjakan. Anda mempunyai waktu 75 menit untuk mengerjakan tugas ini.
            </p>
            <p>
                Cobalah untuk bekerja secepat dan seakurat mungkin. Jangan terpaku pada 1 soal; jika soal tersebut dirasa sulit, cobalah untuk mengerjakan soal yang lain.
            </p>
            <p>
                Anda tidak diperbolehkan membuat coretan apapun dalam buku soal.
            </p>
            <p>
                Bukalah halaman berikutnya dan mulailah bekerja.
            </p>
        </Article>
    </BookIntro>
    <BookBody>
        <Section seq="1">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="1">
                <Teaser>
                    Berdasarkan informasi di atas, sepatu merek apa yang dianggap
                    paling mampu memenuhi keinginan pasar sepatu sport untuk anak
                    muda? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Niko</Option>
                    <Option mark="B">Tiger</Option>
                    <Option mark="C">Elang</Option>
                    <Option mark="D">Advantage</Option>
                    <Option mark="E">Newlife</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="2">
                <Teaser>
                    Sepatu merek apa yang dianggap paling mampu memenuhi keinginan
                    pasar sepatu sport untuk anak muda dalam hal harga, tanpa
                    mempedulikan masalah keawetan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Advantage</Option>
                    <Option mark="B">Niko</Option>
                    <Option mark="C">Tiger</Option>
                    <Option mark="D">Elang</Option>
                    <Option mark="E">Newlife</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="3">
                <Teaser>
                    Sepatu merek apa yang akan Anda pilih bila Anda akan meraih
                    pasar untuk golongan menengah yang mengutamakan penampilan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Niko</Option>
                    <Option mark="B">Tiger</Option>
                    <Option mark="C">Elang</Option>
                    <Option mark="D">Advantage</Option>
                    <Option mark="E">Newlife</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="2">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="4">
                <Teaser>
                    Dari pernyataan berikut ini, mana yang tidak akan menghasilkan
                    keputusan 'ya' untuk tender sebuah proyek senilai Rp
                    125.000.000,- ? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Manajer Pembelian, Kepala Divisi Terkait, Kepala Divisi Pengadaan, Direktur Operasional dan Direktur Utama menyetujui.</Option>
                    <Option mark="B">Kepala Divisi Pengadaan dan Direktur Operasional menyetujui, tetapi Direktur Utama tidak setuju</Option>
                    <Option mark="C">Kepala Divisi Pengadaan dan Direktur Operasional menyetujui, demikian juga Direktur Utama</Option>
                    <Option mark="D">Kepala Divisi Pengadaan tidak menyetujui, namun Direktur Operasional dan Direktur Utama menyetujui</Option>
                    <Option mark="E">Direktur Utama dan Kepala Divisi Pengadaan keduanya menyetujui</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="5">
                <Teaser>
                    Untuk tender dengan nilai di atas Rp 500.000.000,- tim yang
                    paling tepat untuk memberikan persetujuan tender tersebut
                    adalah: 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Hanya Direktur Utama</Option>
                    <Option mark="B">Dir Utama dan Dir. Keuangan</Option>
                    <Option mark="D">Dir Utama dan Dir. Operasional atau Dir Keuangan</Option>
                    <Option mark="D">Dir Utama, Dir. Operasional dan Dir Keuangan</Option>
                    <Option mark="E">Dir Utama, Dir. Operasional dan Kadiv Pengadaan</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="3">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="6">
                <Teaser>
                    Perusahaan mana yang mempunyai keuntungan kumulatif tertinggi
                    untuk kuartal 3 dan 4? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">JKL</Option>
                    <Option mark="B">MNO</Option>
                    <Option mark="C">ABC</Option>
                    <Option mark="D">DEF</Option>
                    <Option mark="E">GHI</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="4">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="7">
                <Teaser>
                    Pernyataan mana di bawah ini yang paling akurat sehubungan
                    dengan informasi yang Anda miliki? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Komentar pribadi jelas berpengaruh dalam proses promosi</Option>
                    <Option mark="B">Masa kerja di posisi saat ini dapat menutupi kinerja yang kurang sempurna</Option>
                    <Option mark="C">Karyawan lebih tua selalu dipromosikan sebelum karyawan lebih muda</Option>
                    <Option mark="D">Jarwo dipromosikan menggunakan tolok ukur yang subjektif</Option>
                    <Option mark="E">Gunawan dan Elizabeth akan dipromosikan pada proses promosi berikutnya</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="5">
            <Article>
            <!-- HTML Content -->
            Perusahaan Anda, sebuah pabrik manufacturing mesin
            diesel untuk industri, telah bekerja beberapa bulan dalam
            rangka mengembangkan sebuah tipe genset (pembangkit listrik)
            baru. Pada sebuah meeting dengan departemen produksi, dampak
            pengembangan produk baru itu dipaparkan secara ringkas dan
            perubahan berikut akan terjadi di jalur produksi A dan/atau
            B. I. Jalur produksi A akan kekurangan lima karyawan atau
            jalur produksi B akan kekurangan sepuluh karyawan. II. Biaya
            training perusahaan akan meningkat jika jalur produksi A
            menambah karyawan baru III. Produktivitas keseluruhan akan
            menurun jika jalur produksi A atau B menambah karyawan baru
            IV. Area kerja harus diperluas jika departemen B menambah
            karyawan baru. 
            </Article>
            <TestItem seq="8">
                <Teaser>
                    Jika hasil meeting di atas harus Anda sampaikan secara ringkas
                    kepada atasan Anda, mana di antara alternatif berikut ini yang
                    akan Anda pilih sebagai kesimpulan yang Anda ambil? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Perusahaan harus menambah 15 karyawan baru, biaya training akan meningkat, dan ruang kantor diperluas</Option>
                    <Option mark="B">Jalur produksi A harus menambah lima karyawan baru dan biaya training akan menurun.</Option>
                    <Option mark="C">Jalur produksi B harus menambah lima karyawan baru dan produktivitas akan menurun</Option>
                    <Option mark="D">Produktivitas dan biaya training akan meningkat</Option>
                    <Option mark="E">Ruang kantor mungkin harus diperluas dan produktivitas akan menurun</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="6">
            <Article>
            <!-- HTML Content -->
            Ringkasan Hasil Evaluasi Karyawan Amir Salah seorang
            karyawan paling produktif di departemen. Meskipun ia gampang
            tersinggung dan mempunyai kesulitan dalam berteman atau bergaul dalam
            kelompok. Ia memiliki kemampuan menyesuaikan diri terhadap tekanan
            tugas yang baik. Walaupun lancar berbicara, namun gaya berbicaranya
            tampak kaku. Kemampuan analisa dan sintesanya tergolong rata-rata.
            Berta Memiliki kemampuan yang baik dalam mengorganisasi pekerjaan
            dengan didukung kemampuan analisa yang mendalam, namun punya
            kesulitan dalam menyampaikan pikiran dan gagasan secara verbal.
            Walaupun kooperatif bila bekerja dengan orang lain, ia menunjukkan
            sikap dingin dan menjaga jarak saat berperan sebagai pemimpin. Dalam
            kesehariannya, prestasi kerja yang ditunjukkannya tergolong normatif.
            Carlo Ia memiliki kemampuan analisa yang memadai, serta menunjukkan
            ketenangan dan keyakinan saat bekerja dalam tekanan dan memenuhi
            target. Dalam kesehariannya, prestasi kerja yang ditunjukkannya
            tergolong normatif. Ia merupakan karyawan terbaru, namun mudah
            beradaptasi dan menunjukkan sikap kooperatif yang menonjol. Dalam
            beberapa hal ia juga dapat memainkan peran sebagai pimpinan yang
            efektif. Kelugasannya tersebut juga tampak saat ia harus
            mengkomunikasikan gagasannya secara lisan meskipun masih memerlukan
            perbaikan untuk komunikasi tulisan. Denny Memiliki kemampuan analisa
            dan sintesa yang baik meskipun kemampuannya dalam mengorganisasi
            pekerjaan menjadi titik lemahnya. Ia mampu menuangkan hasil
            analisanya dalam bentuk presentasi lisan maupun tulisan secara baik,
            namun kurang bisa membangun hubungan kerja sama dengan tim, termasuk
            dalam memimpin. Ia mampu bekerja baik di bawah tekanan sama halnya
            dengan dorongan untuk memberikan prestasi yang terbaik; namun dalam
            kesehariannya, ia belum bisa menunjukkan prestasi kerja yang baik.
            Erni Karyawan yang kooperatif dan banyak disukai dengan skill
            komunikasi yang kuat. Namun sikapnya santai dan tidak suka
            repot-repot membuat ia kurang optimal dalam mengerjakan tugas analisa
            dan sintesa. Meskipun ia suka menjadi pemimpin, tetapi kemampuan
            pengelolaan pekerjaannya tidak optimal. Ia terkadang terlambat
            memenuhi target namun ia mampu untuk bekerja di bawah tekanan. 
            </Article>
            <TestItem seq="9">
                <Teaser>
                    Berdasarkan hasil evaluasi di atas, karyawan mana yang akan Anda
                    pilih untuk menyelesaikan sebuah proyek dengan deadline yang
                    ketat dan melibatkan analisis data yang mendalam? Selain itu,
                    hasil proyek tersebut harus dipresentasikan secara lisan pada
                    pertemuan departemen dalam bahasa yang mudah dipahami. 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Amir</Option>
                    <Option mark="B">Berta</Option>
                    <Option mark="C">Carlo</Option>
                    <Option mark="D">Denny</Option>
                    <Option mark="E">Erni</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="10">
                <Teaser>
                    Berdasarkan hasil evaluasi di atas, siapa yang akan yang anda
                    pilih untuk memimpin proyek dengan anggota tim yang banyak dan
                    beragam serta jangka waktu yang lama? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Amir</Option>
                    <Option mark="B">Berta</Option>
                    <Option mark="C">Carlo</Option>
                    <Option mark="D">Denny</Option>
                    <Option mark="E">Erni</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="7">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
                Divisi Anda telah menunjukkan prestasi terbaik pada tahun
                ini, dan perusahaan memberikan insentif berupa paket liburan ke
                sejumlah tujuan wisata dalam dan luar negeri. Biasanya, dalam
                menentukan siapa yang berhak berwisata di dalam kota, ke luar kota
                atau yang berhak ke luar negeri, tolok ukur utamanya adalah hierarki
                jabatan dan masa kerja. Namun Anda berpandangan bahwa prestasi kerja
                (nilai kinerja) merupakan kriteria utama, diikuti dengan yang kedua:
                hierarki jabatan, lalu gaji dan yang terakhir masa kerja. Untuk
                membantu Anda mengambil keputusan, Anda telah menentukan bahwa
                prestasi dua kali lebih penting daripada gaji, dan masa kerja hanya
                setengah pentingnya dari gaji. Jawablah pertanyaan-pertanyaan
                berikut berdasarkan informasi di bawah ini. 
            </Article>
            <TestItem seq="11">
                <Teaser>
                    Jika berwisata ke Taman Bunga Indonusa adalah insentif yang
                    nilainya terendah, kepada siapa saja insentif tersebut akan Anda
                    berikan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Kelly, Sunarto, Chris, Truno</Option>
                    <Option mark="B">Kelly, Sunarto, Sandra, Chris</Option>
                    <Option mark="C">Tina, Sunarto, Kelly, Sandra</Option>
                    <Option mark="D">Muladi, Sunarto, Kelly, Truno</Option>
                    <Option mark="E">Kelly, Sandra, Sunarto, Truno</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="12">
                <Teaser>
                    Jika tiga peringkat teratas paket ke luar negeri adalah ke
                    Amerika Serikat (sudah diberikan ke Muladi), ke Perancis (sudah
                    diberikan ke Petra), dan ke Inggris; siapakah yang berhak
                    menerima paket ke Inggris? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Sambas</Option>
                    <Option mark="B">Tina</Option>
                    <Option mark="C">Lisa</Option>
                    <Option mark="D">Sandra</Option>
                    <Option mark="E">Chris</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="13">
                <Teaser>
                    Jika tiga paket ke luar kota peringkatnya adalah: ke Bali dan
                    Lombok selama 2 minggu, kemudian ke Bali 1 minggu dan ke Bali 3
                    hari, siapa saja yang berhak menerima paket tersebut sesuai
                    dengan urutan peringkatnya? (urutan nama menunjukkan peringkat) 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Sambas, Sandra, Tina</Option>
                    <Option mark="B">Tina, Sandra, Sambas</Option>
                    <Option mark="C">Sambas, Tina, Sandra</Option>
                    <Option mark="D">Tina, Sambas, Sandra</Option>
                    <Option mark="E">Sandra, Sambas, Tina</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="8">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
                Sebagai seorang manajer, Anda mempunyai sebuah proyek yang
                terdiri dari empat tahap. Masing-masing tahap memerlukan waktu dua
                minggu dan dikerjakan oleh satu tim yang terdiri dari dua orang.
                Anda mempunyai enam orang staff, 4 diantaranya: Yudi, Yuda, Parti,
                dan Heru yang karena kesibukannya hanya bisa terlibat untuk satu
                tahap saja; sedangkan dua yang lainnya adalah Tari dan Gilang. Parti
                hanya memiliki waktu luang di bulan pertama dan tidak bisa bekerja
                sama dengan Tari. Gilang bertanggungjawab untuk implementasi dan
                lebih suka bekerja di bagian akhir. Yuda hanya bisa bekerja pada
                tahap dua atau tiga. Heru lebih suka bekerja di bulan pertama, namun
                dia tidak cocok bekerja dengan Parti dan/atau Yudi. Tari adalah
                pemimpin tim secara keseluruhan sehingga harus bekerja di tahap
                pertama dan empat. Hal lain yang perlu diperhatikan adalah tak
                seorang pun boleh bekerja lebih dari dua tahap. 
            </Article>
            <TestItem seq="14">
                <Teaser>
                    Pada tahap mana saja Gilang akan bekerja? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">1 dan 4</Option>
                    <Option mark="B">3 dan 4</Option>
                    <Option mark="C">2 dan 3</Option>
                    <Option mark="D">2 dan 4</Option>
                    <Option mark="E">1 dan 3</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="15">
                <Teaser>
                    Siapa sajakah anggota tim untuk tahap 1? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Parti dan Tari</Option>
                    <Option mark="B">Parti dan Heru</Option>
                    <Option mark="C">Tari dan Yudi</Option>
                    <Option mark="D">Heru dan Tari</Option>
                    <Option mark="E">Gilang dan Tari</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="9">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
                Sebagai seorang manajer penjualan, Anda mengetahui bahwa
                salah seorang salesman Anda tidak menindaklanjuti komitmennya pada
                seorang customer besar, yang dahulu adalah salah satu dari customer
                Anda ketika masih menjadi salesman. Hari ini, customer tersebut
                menelpon Anda dan mengeluhkan pelayanan yang kurang memadai dari
                salesman Anda, terutama ketidakmampuannya untuk memberikan informasi
                yang diminta secara tepat waktu. Sekarang jam 13.00 dan salesman
                tersebut sedang keluar makan siang. 
            </Article>
            <TestItem seq="16">
                <Teaser>
                    Sebagai manajer, tindakan apa yang paling tepat Anda lakukan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Menanyakan kepada customer itu apakah ia ingin memilih seorang salesman baru atau apakah ia akan lebih suka jika Anda sendiri yang bertindak menjadi salesman</Option>
                    <Option mark="B">Memberitahukan kepada customer itu bahwa kalau bukan salesman itu, Anda sendiri yang akan menghubunginya hari ini juga untuk memberi informasi yang diminta.</Option>
                    <Option mark="C">Memberitahu customer itu bahwa Anda akan meninggalkan pesan untuk salesman tersebut agar segera menghubunginya</Option>
                    <Option mark="D">Setuju untuk membantu customer itu dan menjanjikan jawaban dari salesman tersebut pada hari ini sebelum jam 17.00.</Option>
                    <Option mark="E">Menjelaskan kepada customer bahwa bukanlah tanggungjawab Anda untuk menangani keluhan dan menyarankan agar dia menghubungi customer service.</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="10">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
                Sakit • Max. 5 hari per tahun, tidak dapat di akumulasi
                dan ada pemberitahuan terlebih dahulu kecuali keadaan darurat
                Kematian • 3 hari untuk kematian orang tua atau anak, 1 hari untuk
                anggota keluarga lain Ijin Keperluan Pribadi • Max. 5 hari per
                tahun, permintaan resmi diajukan 2 hari sebelumnya, kecuali dalam
                keadaan darurat, tidak boleh dilanjutkan dengan cuti Cuti • 10 hari
                setelah bekerja 1 tahun, 15 hari setelah bekerja 5 tahun, cuti yang
                tidak diambil akan hangus pada periode cuti berikutnya, cuti sampai
                dengan 5 hari dapat diambil bersama hari libur Berdasarkan aturan
                absensi karyawan dan catatan kehadiran enam bulan terakhir dari
                tiap-tiap karyawan pada kondisi di atas, jawablah
                pertanyaan-pertanyaan berikut. 
            </Article>
            <TestItem seq="17">
                <Teaser>
                    Karyawan mana yang kemungkinan besar dapat Anda andalkan untuk
                    dapat tepat waktu pada meeting di pagi hari? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Yuli, Yudi dan Melisa</Option>
                    <Option mark="B">Yuli</Option>
                    <Option mark="C">Melisa</Option>
                    <Option mark="D">Yudi</Option>
                    <Option mark="E">Tidak dapat ditentukan</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="18">
                <Teaser>
                    Dengan menggunakan informasi kebijakan dan catatan kehadiran
                    Yudi, situasi mana di bawah ini akan/dapat berkonflik dengan
                    kebijakan cuti? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Cuti kematian di bulan Februari</Option>
                    <Option mark="B">Hari-hari sakit di bulan Januari</Option>
                    <Option mark="C">19 April hari ijin pribadi</Option>
                    <Option mark="D">16 Maret hari sakit</Option>
                    <Option mark="E">Dimintakan pada hari Selasa untuk mengambil cuti pada hari Rabu minggu berikutnya sebagai hari ijin pribadi untuk mempersiapkan pesta ulang tahun anaknya</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="19">
                <Teaser>
                    Karyawan mana yang kebiasaan cutinya paling mengkhawatirkan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Melisa</Option>
                    <Option mark="B">Yudi</Option>
                    <Option mark="C">Yuli</Option>
                    <Option mark="D">Melisa dan Yudi</Option>
                    <Option mark="E">Yuli dan Melisa</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="11">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Berikut ini sebuah cuplikan dari sebuah rapat bisnis. Pak
                Yunus bertindak sebagai ketua panel, dan Fred, seorang manajer
                Produksi. Pak Yunus: "…. dan dengan proses kerja yang selaras dan
                terpadu antar departemen, serta keseragaman persepsi terhadap
                visi/misi perusahaan, kita dapat memastikan efisiensi dan
                efektivitas di setiap lini organisasi yang pada akhirnya akan
                menjamin tercapainya keuntungan perusahaan." Fred: "Maaf saya
                berbeda pendapat, Pak, tapi berdasarkan biaya produksi saat ini,
                akan sulit untuk bisa balik modal di tahun ini, apalagi meraih
                keuntungan." 
            </Article>
            <TestItem seq="20">
                <Teaser>
                    Arti lain dari pernyataan Fred dalam percakapan di atas adalah: 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Fred ingin menunjukkan bahwa Pak Yunus omong kosong atau mengada-ada.</Option>
                    <Option mark="B">Fred berpikir bahwa keuntungan jangka pendek selaras dengan keuntungan jangka panjang</Option>
                    <Option mark="C">Fred fokus pada biaya produksi yang dibandingkan dengan harga jual.</Option>
                    <Option mark="D">Fred mengingatkan pada semua bahwa upaya kerja sama antar departemen tidak berjalan sejak tahun lalu</Option>
                    <Option mark="E">Fred berpikir keuntungan perusahaan dan ekspansi itu saling bergantung satu sama lain</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="12">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Tabel di bawah ini dipergunakan oleh Departemen Pembelian
                untuk memastikan bahwa pesanan material bisa datang tepat waktu agar
                tidak mengganggu proses produksi. Sebagai Manajer Pembelian, Anda
                melakukan pengawasan rutin pada bawahan Anda. Berikut ini adalah
                hasil pekerjaan Karno. 
            </Article>
            <TestItem seq="21">
                <Teaser>
                    Berdasarkan tabel rencana pemesanan di atas, Anda
                    mengidentifikasi sebuah pemesanan material yang akan menimbulkan
                    problem produksi. Material apakah yang dimaksud? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Baja Gulung</Option>
                    <Option mark="B">Pipa Aluminium</Option>
                    <Option mark="C">Besi Cor</Option>
                    <Option mark="D">Baja Lembaran</Option>
                    <Option mark="E">Kawat Baja</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="22">
                <Teaser>
                    Berdasarkan data diatas Anda menyadari bahwa ada dokumen
                    penagihan untuk salah satu item yang dipesan Karno akan
                    dipertanyakan oleh bagian Keuangan. Item mana yang memiliki
                    kemungkinan terbesar akan dipertanyakan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Pipa Baja</Option>
                    <Option mark="B">Kawat Baja</Option>
                    <Option mark="C">Baja Lembaran</Option>
                    <Option mark="D">Besi Cor</Option>
                    <Option mark="E">Baja Gulung</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="13">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="23">
                <Teaser>
                    Siapakah yang paling mungkin mengalami hal berikut ini: mampu
                    bekerja dalam kelompok yang anggotanya berasal dari beragam
                    fungsi, namun akan mengalami kesulitan ketika terlibat pada
                    beberapa kegiatan secara bersamaan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Ari</Option>
                    <Option mark="B">Bayu</Option>
                    <Option mark="C">Cahyo</Option>
                    <Option mark="D">Dina</Option>
                    <Option mark="E">Emil</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="24">
                <Teaser>
                    Siapakah yang Anda asumsikan akan paling jarang mengalami
                    masalah dalam menjalankan pekerjaannya secara keseluruhan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Ari</Option>
                    <Option mark="B">Bayu</Option>
                    <Option mark="C">Cahyo</Option>
                    <Option mark="D">Dina</Option>
                    <Option mark="E">Emil</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="14">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="25">
                <Teaser>
                    Meskipun alokasi waktu Meri pada proyek C, Tomi pada proyek B,
                    dan Sari pada proyek A sama-sama sebesar 10 jam/minggu, tetapi: 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Kontribusi Meri terhadap proyek C lebih tinggi dari kontribusi Tomi pada proyek B</Option>
                    <Option mark="B">Kontribusi Meri terhadap proyek C sama dengan kontribusi Sari pada proyek A</Option>
                    <Option mark="C">Kontribusi Tomi pada proyek A lebih tinggi dari kontribusi Sari pada Proyek B</Option>
                    <Option mark="D">Kontribusi Tomi pada proyek B sama dengan kontribusi Sari pada Proyek A</Option>
                    <Option mark="E">Kontribusi Tomi pada proyek B lebih tinggi dari kontribusi Sari pada Proyek A</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="26">
                <Teaser>
                    Siapakah yang akan paling memberikan dampak terbesar terhadap
                    seluruh proyek ketika dia tidak masuk? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Meri atau Tomi</Option>
                    <Option mark="B">Tomi atau Sari</Option>
                    <Option mark="C">Meri</Option>
                    <Option mark="D">Tomi</Option>
                    <Option mark="E">Sari</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="15">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="27">
                <Teaser>
                    Berdasarkan grafik dan tabel di atas, tentukan mana di antara
                    pernyataan-pernyataan berikut yang salah. 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Pada tahun 2009, angka indeks keuntungan divisi C lebih kecil dari pada divisi B</Option>
                    <Option mark="B">Pada tahun 2010, angka indeks keuntungan divisi A lebih besar daripada divisi B</Option>
                    <Option mark="C">Pada tahun 2011, nilai keuntungan divisi A adalah Rp 650.000.000,-</Option>
                    <Option mark="D">Pada tahun 2007, divisi B memiliki angka indeks keuntungan tertinggi</Option>
                    <Option mark="E">Pada tahun 2008, divisi A dan C sama-sama memberikan keuntungan</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="16">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="28">
                <Teaser>
                    Asumsikan semua pernyataan di bawah benar, pernyataan mana yang
                    paling jelas menunjukkan ketidak-cocokan rumus di atas untuk
                    menghitung tingkat efisiensi? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Tak seorang pun di antara salesman itu mempunyai tingkat efisiensi yang dapat diterima</Option>
                    <Option mark="B">Tingkat efisiensi gabungan untuk Melani dan Amy lebih tinggi daripada Lerbin dan Yusti</Option>
                    <Option mark="C">Penjualan Amy merupakan 40% total penjualan.</Option>
                    <Option mark="D">Yusti menggunakan kebanyakan waktu di luar kantor.</Option>
                    <Option mark="E">Melani adalah salesman yang paling efisien di perusahaan.</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="17">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Sebuah perusahaan akan membeli sejumlah perangkat
                teknologi informasi (IT) dari sebuah distributor perlengkapan
                komputer. Pada saat penawaran, Anda sebagai Manager Penjualan pada
                perusahaan distributor tersebut menjelaskan kepada salesman Anda
                tentang kemungkinan permasalahan yang akan terjadi apabila beberapa
                perangkat dihubungkan satu sama lain. Beberapa catatan tersebut
                adalah: • Program Akuntansi SIMKEU akan bermasalah bila digabung
                dengan printer merek Conan, karena program ini tidak cocok dengan
                printer Conan • Notebook merek Anyer tidak cocok dipasangkan dengan
                wireless mouse merek Logik, karena ketidaksesuaian sistem
                infrared-nya • Komputer PC merek BIM tidak boleh dipadukan dengan
                monitor merek GL, karena ketidak sesuaian sistem digital-nya. Pada
                saat menawarkan, salesman Anda akan mempresentasikan semua produk
                dalam bentuk beragam display/set. 
            </Article>
            <TestItem seq="29">
                <Teaser>
                    Mana pengaturan display/set berikut yang harus dihindari oleh
                    salesman Anda? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Program SIMKEU, Notebook Anyer, dan Monitor GL</Option>
                    <Option mark="B">Notebook Anyer, Monitor GL, dan Printer Conan</Option>
                    <Option mark="C">Mouse Logik, Komputer BIM, dan Printer Conan</Option>
                    <Option mark="D">Mouse Logik, Komputer BIM, dan Printer Conan</Option>
                    <Option mark="E">Program SIMKEU, Komputer PC BIM, dan Monitor GL</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="30">
                <Teaser>
                    Jika komputer BIM tidak dijadikan satu dengan printer Conan,
                    produk apa saja yang bisa digabung dengan komputer BIM? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Mouse Logik dan Monitor GL</Option>
                    <Option mark="B">Monitor GL dan Program SIMKEU</Option>
                    <Option mark="C">Program SIMKEU dan Notebook Anyer</Option>
                    <Option mark="D">Mouse Logic dan Notebook Anyer</Option>
                    <Option mark="E">Bukan semua jawaban di atas</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="18">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="31">
                <Teaser>
                    Kedua perusahaan di atas menawarkan untuk memberikan pelayanan
                    mesin fotokopi dengan kesepakatan service seperti di atas. Mesin
                    fotokopi yang mereka tawarkan berasal dari merek dan tipe yang
                    sama, namun pelayanannya yang berbeda. Jika Anda memilih
                    perusahaan fotokopi BERSAUDARA, alasan apa yang mendasari
                    keputusan tersebut? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Perusahaan BERSAUDARA tidak menarik biaya perjalanan untuk 5 kilometer pertama</Option>
                    <Option mark="B">Jenis mesin fotokopi lebih penting daripada biaya service</Option>
                    <Option mark="C">Anda merasa lebih cocok mempunyai kontrak dengan perusahaan yang sudah mapan</Option>
                    <Option mark="D">Biaya sifatnya kritikal dan perusahaan BERSAUDARA akan melayani pembelanjaan besar</Option>
                    <Option mark="E">Perusahaan Anda tidak berencana membeli sebuah mesin fotokopi sampai layanan ini tidak berjalan lancar; sehingga garansi penggantian spare-parts menjadi penting</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="19">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="32">
                <Teaser>
                    Berdasarkan grafik di atas, cabang manakah yang bisa dianggap
                    paling efisien? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Medan (MDN)</Option>
                    <Option mark="B">Surabaya (SBY)</Option>
                    <Option mark="C">Surakarta (SKA)</Option>
                    <Option mark="D">Denpasar (DPS)</Option>
                    <Option mark="E">Yogyakarta (YGY)</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="33">
                <Teaser>
                    Berdasarkan grafik di atas, cabang mana sajakah yang paling
                    tepat guna untuk dijadikan obyek riset dan pengembangan strategi
                    penjualan dan pemasaran? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Surakarta (SKA) dan Semarang (SMG)</Option>
                    <Option mark="B">Yogyakarta (YGY) dan Jakarta (JKT)</Option>
                    <Option mark="C">Bandung (BDG) dan Jakarta (JKT)</Option>
                    <Option mark="D">Palembang (PLB) dan Bandung (BDG)</Option>
                    <Option mark="E">Yogyakarta (YGY) dan Palembang (PLB)</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="34">
                <Teaser>
                    Berdasarkan grafik di atas, cabang manakah yang memberi
                    keuntungan paling tinggi? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Jakarta (JKT)</Option>
                    <Option mark="B">Surabaya (SBY)</Option>
                    <Option mark="C">Surakarta (SKA)</Option>
                    <Option mark="D">Medan (MDN)</Option>
                    <Option mark="E">Semarang (SMG)</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="20">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Hasil survey terhadap para karyawan yang dengan keluar
                secara sukarela, menunjukkan bahwa lima alasan tertinggi untuk
                mencari pekerjaan di tempat lain adalah: a. Kejemuan karena tidak
                cukup banyak tugas yang non-rutin b. Keinginan untuk mencoba
                pekerjaan di bidang lain c. Lembur yang diharapkan tidak
                datang-datang juga d. Tidak cocok dengan rekan sekerja e.
                Ketidakmampuan memenuhi tenggat waktu/dead-line. 
            </Article>
            <TestItem seq="35">
                <Teaser>
                    Manakah alasan keluar yang mengindikasikan ketidakmampuan orang
                    untuk menetapkan prioritas dan mengorganisasikan tugas-tugas? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">a</Option>
                    <Option mark="B">b</Option>
                    <Option mark="C">c</Option>
                    <Option mark="D">d</Option>
                    <Option mark="E">e</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="36">
                <Teaser>
                    Jika penjelasan mengenai tugas dan tanggung jawab pekerjaan yang
                    diberikan kepada para pelamar cukup jelas dan tidak
                    dilebih-lebihkan; alasan keluar manakah yang paling mungkin akan
                    berkurang? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">a dan b</Option>
                    <Option mark="B">a dan e</Option>
                    <Option mark="C">c</Option>
                    <Option mark="D">b</Option>
                    <Option mark="E">a</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="21">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Sebagai manajer keuangan, Anda bekerja di kantor dari jam
                09.00 hingga 14.00 setiap hari, kecuali pada hari Kamis, ketika Anda
                menghadiri rapat perusahaan sebagai wakil divisi dari jam 12.00
                hingga 15.00 (Anda tetap bekerja di kantor dari jam 09.00 hingga
                12.00). Pada hari Senin, Anda bekerja dengan Agung untuk tugas di
                luar kantor dari jam 14.00 hingga 17.00. Pada hari Selasa jam 15.00
                Anda memimpin rapat sebuah komite, yang biasanya berlangsung hingga
                jam 17.30 atau 16.00. Pada hari Rabu, Anda harus mengunjungi
                beberapa cabang mulai jam 14.00. Pada hari Jumat, Anda biasanya
                mengadakan rapat informal dengan staff kantor dari jam 15.00 hingga
                16.00, yang terkadang berlangsung hingga jam 16.30 atau 17.00 
            </Article>
            <TestItem seq="37">
                <Teaser>
                    Jika Anda diminta untuk mengerjakan riset di luar kantor selama
                    dua jam pada sore hari, hari apakah yang paling cocok? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Senin</Option>
                    <Option mark="B">Selasa</Option>
                    <Option mark="C">Rabu</Option>
                    <Option mark="D">Kamis</Option>
                    <Option mark="E">Jumat</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="38">
                <Teaser>
                    Salah seorang klien akan berkunjung ke kantor Anda minggu depan.
                    Hari apa yang paling memungkinkan jika Anda harus menggunakan
                    satu hari penuh dengan klien Anda? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Senin</Option>
                    <Option mark="B">Selasa</Option>
                    <Option mark="C">Rabu</Option>
                    <Option mark="D">Kamis</Option>
                    <Option mark="E">Jumat</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="39">
                <Teaser>
                    Anda harus ke luar kota pada hari Jumat jam 14.00. Dengan
                    berpegang pada jadwal Anda seperti tercantum pada Kondisi 21 di
                    atas, kapankah waktu terbaik untuk menjadwal-ulang rapat
                    informal dengan staf di kantor? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Rabu jam 14.00</Option>
                    <Option mark="B">Kamis jam 15.00</Option>
                    <Option mark="C">Senin jam 14.00</Option>
                    <Option mark="D">Selasa jam 14.00</Option>
                    <Option mark="E">Bukan semua di atas</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="22">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="40">
                <Teaser>
                    Perusahaan Anda sedang mempertimbangkan untuk melakukan
                    restrukturisasi, di mana Anda adalah orang yang diminta untuk
                    mempertimbangkan gagasan itu. Dengan data-data sebagaimana
                    grafik-grafik di atas, rekomendasi terbaik apa yang dapat Anda
                    sampaikan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Perusahaan tidak perlu melakukan restrukturisasi</Option>
                    <Option mark="B">Belum bisa memberikan saran apapun; sampai Anda memperoleh lebih banyak informasi tentang restrukturisasi.</Option>
                    <Option mark="C">Upayakan agar persentase nilai penjualan tiap cabang menandingi persentase nilai penjualan kompetitor.</Option>
                    <Option mark="D">Perkuat cabang Jawa Timur dan Jawa Tengah untuk mengambil keuntungan dari lebih kecilnya persentase nilai penjualan kompetitor</Option>
                    <Option mark="E">Mengurangi persentase nilai penjualan Jawa Barat dan DKI agar setara dengan persentase nilai penjualan kompetitor</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="23">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Anda adalah manager yang bertanggungjawab atas pengadaan
                bahan mentah untuk produksi; dan salah satu tugas utamanya adalah
                mengevaluasi tawaran supplier setiap tahunnya. Tiga minggu yang lalu
                supervisor Anda pensiun dan digantikan oleh Pundi, seorang
                supervisor muda yang berkarir pesat yang berasal dari perusahaan
                kompetitor terbesar. Hubungan Anda dengan Pundi belum cukup
                harmonis, dan pada suatu hari, mendekati akhir proses evaluasi
                tahunan, Pundi menaruh kontrak dengan supplier Bina Utama, yang
                sudah dia tandatangani, di meja Anda, sambil memberitahu dia telah
                memutuskan untuk memilih supplier tersebut. Adapun alasannya karena
                dia pernah bekerja sama dengan Bina Utama di masa lalu dan
                benar-benar mempercayai produk dan service-nya, sambil menambahkan
                bahwa dia juga tahu kalau Bina Utama merupakan salah satu supplier
                yang sedang Anda pertimbangkan. 
            </Article>
            <TestItem seq="41">
                <Teaser>
                    Anda tersinggung karena bukan haknya untuk memutuskan hal
                    tersebut, namun Anda tidak ingin menambah jarak lebih jauh lagi.
                    Langkah apa terbaik untuk Anda lakukan? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Kontrak itu tetap berlaku, namun informasikan kepada manajemen yang lebih tinggi mengenai adanya pelanggaran prosedur</Option>
                    <Option mark="B">Hubungi Bina Utama, dan jelaskan bahwa kontrak itu tidak sah namun mereka masih punya kesempatan untuk mendapatkan yang sah</Option>
                    <Option mark="C">Jelaskan proses evaluasi tawaran kepada Pundi, dan biarkan dia memutuskan apakah kontrak itu masih berlaku atau tidak</Option>
                    <Option mark="D">Lakukan proses evaluasi tawaran seperti biasa, dan abaikan kontrak yang dibuat oleh Pundi</Option>
                    <Option mark="E">Menyetujui keputusan Pundi dan kontrak itu berlaku</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="24">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Anda Manajer HRD yang baru di PLP Industries, yang selama
                ini selalu mengalami permasalahan naik turunnya jumlah pekerja di
                pabrik secara tak terduga. Permasalahan menjadi lebih rumit ketika
                persyaratan produksi minimum per bulan juga fluktuatif sebagaimana
                permintaan pasar yang juga fluktuatif. Untuk itu Anda perlu terlebih
                dahulu melakukan pemetaan terhadap fluktuasi jumlah pekerja satu
                tahun terakhir yang dibandingkan dengan hasil produksi pabrik. 
            </Article>
            <TestItem seq="42">
                <Teaser>
                    Berdasarkan informasi dan grafik di atas, pada kuartal ke berapa
                    konfigurasi kondisi jumlah pekerja dibandingkan dengan rerata
                    produksi paling optimal? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Kuartal ke-4</Option>
                    <Option mark="B">Kuartal ke-3</Option>
                    <Option mark="C">Kuartal ke-2</Option>
                    <Option mark="D">Kuartal ke-1</Option>
                    <Option mark="E">Bukan semua di atas</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="25">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->Anda melihat dua orang bawahan Bu Yati sedang berdebat
                seru, yang semakin lama meningkat menjadi pertengkaran mulut yang
                kasar dan mengganggu suasana kerja di sekitarnya, meskipun beberapa
                saat kemudian perdebatan tersebut berakhir ketika salah seorang
                bergegas menyingkir. Di lain pihak, pada waktu yang bersamaan, di
                sekitar tempat perdebatan terjadi, Anda melihat Bu Yati sedang
                berbicara dengan seorang pelanggan; dan setelah pelanggan itu pergi,
                Bu Yati kembali ke ruang kerjanya tanpa melakukan apa-apa terhadap
                kedua bawahannya yang berdebat tadi. Anda merasa kedua karyawan
                tersebut harus ditegur, karena berdebat dan bertengkar mulut di
                hadapan pelanggan adalah hal yang tabu di perusahaan. Pak Farid,
                sebagai atasan Anda dan Bu Yati, keluar kantor hari ini; dan Anda
                sendiri harus menemui pelanggan yang 15 menit lagi akan tiba. 
            </Article>
            <TestItem seq="43">
                <Teaser>
                    Jika Anda ingin memastikan kedua bawahan Bu Yati yang bertengkar
                    itu ditegur, sementara Anda dan Bu Yati adalah kolega yang
                    setara kedudukannya. Bagaimana cara yang paling diplomatis untuk
                    melakukannya? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Dekati Bu Yati dan sarankan agar dia mendisiplin karyawannya.</Option>
                    <Option mark="B">Dekati kedua bawahan Bu Yati yang masih berada di situ dan dengan perlahan beri teguran.</Option>
                    <Option mark="C">Panggil kedua bawahan Bu Yati tersebut ke ruangan Anda setelah Anda berbicara dengan klien Anda.</Option>
                    <Option mark="D">Beritahu Pak Farid mengenai kekhawatiran Anda dengan harapan Beliau akan membicarakannya secara serius dengan Bu Yati.</Option>
                    <Option mark="E">Selesaikan urusan dengan pelanggan Anda terlebih dahulu baru kemudian memikirkan rencana tindakan sehubungan dengan kasus perdebatan tadi.</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
        <Section seq="26">
            <Article>
                <!-- HTML Content -->
            </Article>
            <TestItem seq="44">
                <Teaser>
                    Perusahaan Anda mengadakan Program Pelatihan Manajemen Madya.
                    Semua supervisor yang berminat mengikuti program tersebut
                    diharuskan mencapai nilai minimal pada sejumlah tes: nilai 40
                    untuk Keterampilan Verbal, nilai 45 untuk Pemahaman Bacaan, dan
                    nilai 30 untuk Penalaran Matematika. Siapa di antara supervisor
                    di bawah ini yang memenuhi syarat untuk mengikuti program
                    pelatihan tersebut? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Budi, Karmila, Rudi</Option>
                    <Option mark="B">Budi, Karmila</Option>
                    <Option mark="C">Karno, Karmila, Rudi</Option>
                    <Option mark="D">Karmila, Rudi</Option>
                    <Option mark="E">Budi, Karno, Rudi</Option>
                </Select>
            </TestItem>
            <TestItem seq="45">
                <Teaser>
                    Ada sejumlah inisiatif proyek baru akan dilakukan dalam waktu 12
                    bulan mendatang. Untuk bisa terlibat dalam proyek tersebut, para
                    supervisor harus mencapai nilai 25, 23, dan 35 berturut-turut
                    pada tes Penalaran Matematika, Keterampilan Verbal dan Pemahaman
                    Bacaan. Bagi supervisor yang dua dari tiga nilai tersebut di
                    atas masih di bawah persyaratan diberi kesempatan untuk
                    mengikuti pelatihan khusus. Siapa saja yang punya kesempatan
                    untuk mengikuti pelatihan khusus tersebut? 
                </Teaser>
                <Select>
                    <Option mark="A">Budi dan Sumadi</Option>
                    <Option mark="B">Sumadi saja</Option>
                    <Option mark="C">Gina dan Sumadi</Option>
                    <Option mark="D">Gina saja</Option>
                    <Option mark="E">Budi dan Gina</Option>
                </Select>
            </TestItem>
        </Section>
    </BookBody>
    <Epilog>
        <strong>Terimakasih</strong>, Anda telah menyelesaikan seluruh rangkaian test ini.
    </Epilog>
</Workbook>
